{"answer":{"0":"Du\u0161evn\u00ed vlastnictv\u00ed zahrnuje pr\u00e1va k p\u0159edm\u011bt\u016fm nehmotn\u00e9 povahy (nehmotn\u00fdm statk\u016fm), kter\u00e9 \u010dlov\u011bk vytvo\u0159il svoj\u00ed tv\u016fr\u010d\u00ed du\u0161evn\u00ed \u010dinnost\u00ed. V pr\u016fmyslov\u00e9 oblasti jsou jimi nap\u0159\u00edklad vyn\u00e1lezy, u\u017eitn\u00e9 vzory, pr\u016fmyslov\u00e9 vzory, ochrann\u00e9 zn\u00e1mky, zem\u011bpisn\u00e1 ozna\u010den\u00ed, ozna\u010den\u00ed p\u016fvodu (pr\u00e1va k pr\u016fmyslov\u00e9mu vlastnictv\u00ed). \n\nD\u00e1le sem pat\u0159\u00ed pr\u00e1va vztahuj\u00edc\u00ed se k autorsk\u00fdm d\u00edl\u016fm, nap\u0159\u00edklad liter\u00e1rn\u00edm, grafick\u00fdm, architektonick\u00fdm, v\u00fdtvarn\u00fdm a hudebn\u00edm. Za d\u00edlo se rovn\u011b\u017e pova\u017euje po\u010d\u00edta\u010dov\u00fd program, p\u0159\u00edpadn\u011b datab\u00e1ze, pokud jsou autorov\u00fdm vlastn\u00edm du\u0161evn\u00edm v\u00fdtvorem. Do t\u00e9to oblasti pat\u0159\u00ed i pr\u00e1va souvisej\u00edc\u00ed s pr\u00e1vem autorsk\u00fdm, jako jsou pr\u00e1va v\u00fdkonn\u00fdch um\u011blc\u016f, nakladatel\u016f, v\u00fdrobc\u016f z\u00e1znam\u016f a podobn\u011b (pr\u00e1va autorsk\u00e1 a souvisej\u00edc\u00ed).\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","1":"Technick\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed lze chr\u00e1nit formou patentu na vyn\u00e1lez, p\u0159\u00edpadn\u011b zapsan\u00e9ho u\u017eitn\u00e9ho vzoru, pod\u00e1n\u00edm p\u0159ihl\u00e1\u0161ky vyn\u00e1lezu nebo u\u017eitn\u00e9ho vzoru, u \u00da\u0159adu pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed, a zaplacen\u00ed spr\u00e1vn\u00edho poplatku. Princip t\u00e9to ochrany spo\u010d\u00edv\u00e1 v tom, \u017ee st\u00e1t prost\u0159ednictv\u00edm \u00da\u0159adu pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed poskytne p\u0159ihla\u0161ovateli v\u00fdlu\u010dn\u00e9 pr\u00e1vo k p\u0159edm\u011btu ochrany s t\u00edm, \u017ee chr\u00e1n\u011bn\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed bude zve\u0159ejn\u011bno.\n\nPokud vlastn\u00edk \u0159e\u0161en\u00ed nechce, aby pro n\u011bho v\u00fdznamn\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed nebo poznatky byly zve\u0159ejn\u011bny, mus\u00ed je utajit. K utajen\u00ed poznatk\u016f a znalost\u00ed je d\u016fle\u017eit\u00e9 zvolit vhodn\u00e1 opat\u0159en\u00ed: omezit p\u0159\u00edstup k \u0159e\u0161en\u00ed jen d\u016fv\u011bryhodn\u00fdm osob\u00e1m, kter\u00e9 podepsaly dohodu o utajov\u00e1n\u00ed. P\u0159i t\u00e9to form\u011b ochrany existuje v\u017edy ur\u010dit\u00e9 riziko vyzrazen\u00ed. V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b utajen\u00e9 poznatky p\u0159est\u00e1vaj\u00ed b\u00fdt obchodn\u00edm tajemstv\u00edm a st\u00e1vaj\u00ed se obecn\u011b zn\u00e1m\u00fdmi a v z\u00e1sad\u011b tak voln\u00fdmi k vyu\u017eit\u00ed.\n\nPokud vlastn\u00edk \u0159e\u0161en\u00ed nem\u00e1 z\u00e1jem na zaji\u0161t\u011bn\u00ed vlastn\u00ed pr\u016fmyslov\u011b-pr\u00e1vn\u00ed ochrany a nechce, aby ochrana shodn\u00e9ho \u0159e\u0161en\u00ed a v\u00fdlu\u010dn\u00e9 pr\u00e1vo k n\u011bmu nebyly poskytnuty t\u0159et\u00ed osob\u011b nebo konkurenci, mus\u00ed \u0159e\u0161en\u00ed kvalifikovan\u011b zve\u0159ejnit, nap\u0159\u00edklad v \u010dasopise nebo ve\u0159ejn\u00e9 p\u0159edn\u00e1\u0161ce. Vzhledem k tomuto zve\u0159ejn\u011bn\u00ed se \u0159e\u0161en\u00ed stane stavem techniky a nebude tedy spl\u0148ovat podm\u00ednky pro poskytnut\u00ed pr\u016fmyslov\u011b-pr\u00e1vn\u00ed ochrany.\n\nPokud si vlastn\u00edk nezajist\u00ed n\u011bkterou z uveden\u00fdch forem ochrany, mus\u00ed po\u010d\u00edtat s t\u00edm, \u017ee shodn\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed m\u016f\u017ee vyu\u017e\u00edvat kdokoliv, ani\u017e je mo\u017en\u00e9 mu v tom \u00fa\u010dinn\u011b br\u00e1nit.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","2":"P\u0159\u00edprava a zpracov\u00e1n\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161ek k p\u0159edm\u011bt\u016fm pr\u016fmyslov\u00e9 ochrany p\u0159edpokl\u00e1d\u00e1 specifick\u00e9 znalosti a zku\u0161enosti. P\u0159edev\u0161\u00edm v p\u0159\u00edpad\u011b p\u0159ihl\u00e1\u0161ek vyn\u00e1lez\u016f se doporu\u010duje, aby byly zpracov\u00e1ny odborn\u00edkem, jeliko\u017e nespr\u00e1vn\u011b zpracovan\u00e9 p\u0159ihl\u00e1\u0161ky vyn\u00e1lezu a zejm\u00e9na jejich patentov\u00e9 n\u00e1roky mohou m\u00edt pro p\u0159ihla\u0161ovatele negativn\u00ed n\u00e1sledky, zejm\u00e9na pokud jde o z\u00edskan\u00fd rozsah ochrany.\n\nPomoc, p\u0159\u00edpadn\u011b odborn\u00e9 zastoupen\u00ed, mohou nal\u00e9zt p\u0159ihla\u0161ovatel\u00e9 u patentov\u00fdch z\u00e1stupc\u016f a u advok\u00e1tn\u00edch kancel\u00e1\u0159\u00ed. V\u00edce informac\u00ed o zastupov\u00e1n\u00ed je mo\u017en\u00e9 nal\u00e9zt na webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch Komory patentov\u00fdch z\u00e1stupc\u016f a \u010cesk\u00e9 advok\u00e1tn\u00ed komory.\n\nZ\u00e1kladn\u00ed informace spojen\u00e9 s problematikou ochrany technick\u00fdch \u0159e\u0161en\u00ed \u010di s \u0159\u00edzen\u00edm o p\u0159ihl\u00e1\u0161k\u00e1ch vyn\u00e1lez\u016f a u\u017eitn\u00fdch vzor\u016f, stejn\u011b jako informace spojen\u00e9 se zn\u00e1mkopr\u00e1vn\u00ed problematikou, s \u0159\u00edzen\u00edm o p\u0159ihl\u00e1\u0161k\u00e1ch ochrann\u00fdch zn\u00e1mek \u010di zat\u0159i\u010fov\u00e1n\u00edm v\u00fdrobk\u016f a slu\u017eeb pro \u00fa\u010dely zn\u00e1mkopr\u00e1vn\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed V\u00e1m mohou poskytnout pracovn\u00edci informa\u010dn\u00edho st\u0159ediska \u00da\u0159adu pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-. Komora patentov\u00fdch z\u00e1stupc\u016f zde: https:\/\/www.patzastupci.cz\/. \u010cesk\u00e1 advok\u00e1tn\u00ed komora zde: https:\/\/www.cak.cz\/. Helpdesk \u00daPV zde: https:\/\/upv.gov.cz\/sluzby\/informacni-sluzby\/informacni-stredisko.  ","3":"V p\u0159\u00edpad\u011b neopr\u00e1vn\u011bn\u00e9ho z\u00e1sahu do pr\u00e1v z pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed - patentu, zapsan\u00e9ho u\u017eitn\u00e9ho nebo pr\u016fmyslov\u00e9ho vzoru je mo\u017en\u00e9 se dom\u00e1hat u soudu zejm\u00e9na toho, aby ru\u0161en\u00ed pr\u00e1va bylo zak\u00e1z\u00e1no a aby n\u00e1sledky poru\u0161en\u00ed byly odstran\u011bny. Pokud byla v d\u016fsledku poru\u0161ov\u00e1n\u00ed pr\u00e1v zp\u016fsobena \u0161koda, m\u00e1 po\u0161kozen\u00fd pr\u00e1vo na jej\u00ed n\u00e1hradu.\n\nVym\u00e1hat pr\u00e1va z pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed je opr\u00e1vn\u011bn vlastn\u00edk nebo majitel pr\u00e1va, p\u0159\u00edpadn\u011b dal\u0161\u00ed opr\u00e1vn\u011bn\u00e1 osoba podle Z\u00e1kona o vym\u00e1h\u00e1n\u00ed pr\u00e1v z pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","4":"Pokud se jedn\u00e1 o spor nebo nejasnosti o vyu\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed patentu \u010di zapsan\u00e9ho u\u017eitn\u00e9ho vzoru, oprav\u0148uj\u00ed pr\u00e1vn\u00ed p\u0159edpisy \u00da\u0159ad pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed k tomu, aby rozhodl, zda ur\u010dit\u00e9 technick\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed, nap\u0159\u00edklad konkuren\u010dn\u00ed v\u00fdrobek, spad\u00e1 do rozsahu patentu nebo zapsan\u00e9ho u\u017eitn\u00e9ho vzoru. Rozhodnut\u00ed \u00da\u0159ad vyd\u00e1 na z\u00e1klad\u011b \u017e\u00e1dosti o ur\u010den\u00ed, podan\u00e9 bu\u010f majitelem patentu \u010di u\u017eitn\u00e9ho vzoru, nebo osoby, kter\u00e1 osv\u011bd\u010d\u00ed pr\u00e1vn\u00ed z\u00e1jem. Rozhodnut\u00ed o ur\u010den\u00ed je mo\u017en\u00e9 v p\u0159\u00edpad\u011b sporu p\u0159edlo\u017eit soudu jako d\u016fkaz, soud v\u0161ak t\u00edmto rozhodnut\u00edm nen\u00ed v\u00e1z\u00e1n.\n\nUr\u010ditou mo\u017enost v r\u00e1mci prosazov\u00e1n\u00ed pr\u00e1v pro t\u0159et\u00ed osoby p\u0159edstavuje n\u00e1vrh na zru\u0161en\u00ed patentu v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee se dodate\u010dn\u011b zjist\u00ed, \u017ee chr\u00e1n\u011bn\u00fd vyn\u00e1lez nespl\u0148uje podm\u00ednky patentovatelnosti. \u010c\u00e1ste\u010dn\u00e9 nebo \u00fapln\u00e9 zru\u0161en\u00ed patentu lze dos\u00e1hnout na z\u00e1klad\u011b \u017e\u00e1dosti, kterou m\u016f\u017ee u \u00da\u0159adu pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed podat kdokoliv. Podobn\u011b je takto mo\u017en\u00e9 postupovat i u v\u00fdmazu u\u017eitn\u00e9ho a pr\u016fmyslov\u00e9ho vzoru.\n\nV p\u0159\u00edpad\u011b ochrann\u00fdch zn\u00e1mek je mo\u017en\u00e9 ve lh\u016ft\u011b t\u0159\u00ed m\u011bs\u00edc\u016f od zve\u0159ejn\u011bn\u00ed p\u0159ihla\u0161ovan\u00e9ho ozna\u010den\u00ed v z\u00e1konem uveden\u00fdch p\u0159\u00edpadech podat n\u00e1mitky proti z\u00e1pisu ozna\u010den\u00ed do rejst\u0159\u00edku ochrann\u00fdch zn\u00e1mek. Po z\u00e1pisu ochrann\u00e9 zn\u00e1mky do rejst\u0159\u00edku je mo\u017en\u00e9 u \u00da\u0159adu podat n\u00e1vrh na zru\u0161en\u00ed ochrann\u00e9 zn\u00e1mky \u010di n\u00e1vrh na prohl\u00e1\u0161en\u00ed ochrann\u00e9 zn\u00e1mky za neplatnou.\n\nK zaji\u0161t\u011bn\u00ed ochrany Va\u0161ich pr\u00e1v z pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed se doporu\u010duje sledovat pravideln\u011b V\u011bstn\u00edk \u00da\u0159adu, kde jsou pravideln\u011b zve\u0159ej\u0148ov\u00e1ny informace o p\u0159ihl\u00e1\u0161k\u00e1ch i poskytnut\u00fdch pr\u00e1vech - tj. o patentech, zapsan\u00fdch u\u017eitn\u00fdch a pr\u016fmyslov\u00fdch vzorech i ochrann\u00fdch zn\u00e1mk\u00e1ch, platn\u00fdch na na\u0161em \u00fazem\u00ed.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-. V\u011bstn\u00edk zde: https:\/\/isdv.upv.cz\/webapp\/resdb.vestnik.seznam","5":"\n\nV p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee zjist\u00edte poru\u0161ov\u00e1n\u00ed pr\u00e1v z du\u0161evn\u00edho vlastnictv\u00ed, je mo\u017en\u00e9 se obr\u00e1tit na n\u011bkter\u00e9 ve\u0159ejnopr\u00e1vn\u00ed instituce. Problematikou poru\u0161ov\u00e1n\u00ed pr\u00e1v z du\u0161evn\u00edho vlastnictv\u00ed se zab\u00fdv\u00e1 \u010cesk\u00e1 obchodn\u00ed inspekce, kter\u00e1 kontroluje, zda nedoch\u00e1z\u00ed ke klam\u00e1n\u00ed spot\u0159ebitele poru\u0161ov\u00e1n\u00edm pr\u00e1v du\u0161evn\u00edho vlastnictv\u00ed. Kontroln\u00ed \u010dinnosti v t\u00e9to oblasti prov\u00e1d\u00ed tak\u00e9 St\u00e1tn\u00ed zem\u011bd\u011blsk\u00e9 a potravin\u00e1\u0159sk\u00e1 inspekce, \u017eivnostensk\u00e9 \u00fa\u0159ady a St\u00e1tn\u00ed \u00fastav pro kontrolu l\u00e9\u010div. Celn\u00ed spr\u00e1va \u010cesk\u00e9 republiky se zapojuje do boje proti pad\u011bl\u00e1n\u00ed a pir\u00e1tstv\u00ed. Celn\u00ed org\u00e1ny jsou opr\u00e1vn\u011bny zas\u00e1hnout v\u016f\u010di zbo\u017e\u00ed, kter\u00e9 je podez\u0159el\u00e9 z poru\u0161ov\u00e1n\u00ed pr\u00e1v du\u0161evn\u00edho vlastnictv\u00ed a umo\u017enit majitel\u016fm dot\u010den\u00fdch pr\u00e1v jejich ochranu. Povinnost plnit \u00fakoly p\u0159i ochran\u011b pr\u00e1v k du\u0161evn\u00edmu vlastnictv\u00ed m\u00e1 tak\u00e9 Policie \u010cR.\n\nPr\u00e1va z du\u0161evn\u00edho vlastnictv\u00ed lze vymoci i soukromopr\u00e1vn\u00ed cestou prost\u0159ednictv\u00edm soud\u016f, p\u0159\u00edpadn\u011b i rozhodc\u016f.\n\nNe\u017e vlastn\u00edk pr\u00e1va zvol\u00ed soudn\u00ed cestu, m\u011bl by vyu\u017e\u00edt v\u0161echny mo\u017enosti mimosoudn\u00ed obrany proti poru\u0161ov\u00e1n\u00ed pr\u00e1v. Nejprve nejl\u00e9pe formou doporu\u010den\u00e9ho dopisu oslovit domn\u011bl\u00e9ho poru\u0161ovatele a zah\u00e1jit s n\u00edm jedn\u00e1n\u00ed. Sou\u010d\u00e1st\u00ed jedn\u00e1n\u00ed m\u016f\u017ee b\u00fdt tak\u00e9 nab\u00eddka licence.\n\nPokud uveden\u00fdch mo\u017enost\u00ed nevyu\u017eij\u00ed nebo nedojdou k oboustrann\u00e9 dohod\u011b, nezb\u00fdv\u00e1 ne\u017e vyu\u017e\u00edt mo\u017enost\u00ed, kter\u00e9 poskytuj\u00ed pr\u00e1vn\u00ed p\u0159edpisy, nap\u0159\u00edklad Z\u00e1kon o vym\u00e1h\u00e1n\u00ed pr\u00e1v z pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed. V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b je vhodn\u00e9 vyu\u017e\u00edt slu\u017eeb advok\u00e1ta \u010di patentov\u00e9ho z\u00e1stupce. V p\u0159\u00edpad\u011b vznikl\u00e9 \u0161kody m\u016f\u017ee opr\u00e1vn\u011bn\u00e1 osoba po\u017eadovat jej\u00ed n\u00e1hradu nebo n\u00e1hradu za bezd\u016fvodn\u00e9 obohacov\u00e1n\u00ed, p\u0159\u00edpadn\u011b p\u0159im\u011b\u0159en\u00e9 zadostiu\u010din\u011bn\u00ed.\n\nVym\u00e1hat pr\u00e1vo z du\u0161evn\u00edho vlastnictv\u00ed je mo\u017en\u00e9 tak\u00e9 \u017ealobou proti nekal\u00e9 sout\u011b\u017ei dle ob\u010dansk\u00e9ho z\u00e1kon\u00edku.\n\nPokud dojde k \u00famysln\u00e9mu poru\u0161en\u00ed pr\u00e1v z pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed, m\u016f\u017ee se jednat o trestn\u00fd \u010din, za kter\u00fd je mo\u017en\u00e9 ulo\u017eit trest odn\u011bt\u00ed svobody, pen\u011b\u017eit\u00fd trest nebo propadnut\u00ed v\u011bci.\n\nV p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee protipr\u00e1vn\u00ed jedn\u00e1n\u00ed nem\u00e1 charakter trestn\u00e9ho \u010dinu, je mo\u017en\u00fd postih v r\u00e1mci p\u0159estupkov\u00e9ho z\u00e1kona. Za takov\u00fd p\u0159estupek mohou obecn\u00ed \u00fa\u0159ady ulo\u017eit pokutu, trest propadnut\u00ed v\u011bci, p\u0159\u00edpadn\u00e9 trest z\u00e1kazu \u010dinnosti.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","6":"Lh\u016fta k pod\u00e1n\u00ed n\u00e1mitek proti z\u00e1pisu p\u0159ihla\u0161ovan\u00e9ho ozna\u010den\u00ed do rejst\u0159\u00edku ochrann\u00fdch zn\u00e1mek trv\u00e1 ze Z\u00e1kona o ochrann\u00fdch zn\u00e1mk\u00e1ch t\u0159i m\u011bs\u00edce od data zve\u0159ejn\u011bn\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161ky ochrann\u00e9 zn\u00e1mky ve V\u011bstn\u00edku \u00da\u0159adu a nelze ji prodlou\u017eit a ani jej\u00ed zme\u0161k\u00e1n\u00ed prominout.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","7":"N\u00e1mitky mohou podat osoby vymezen\u00e9 v ustanoven\u00ed 7 Z\u00e1kona o ochrann\u00fdch zn\u00e1mk\u00e1ch. Nej\u010dast\u011bji se jedn\u00e1 o vlastn\u00edka ochrann\u00e9 zn\u00e1mky, u\u017eivatele nezapsan\u00e9ho \u010di jin\u00e9ho ozna\u010den\u00ed nebo osoby, jejich\u017e z\u00e1konem chr\u00e1n\u011bn\u00e9 pr\u00e1vo m\u016f\u017ee b\u00fdt p\u0159ihl\u00e1\u0161kou ochrann\u00e9 zn\u00e1mky dot\u010deno.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","8":"N\u00e1mitky je t\u0159eba podat, a zaplatit p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fd spr\u00e1vn\u00ed poplatek, ve lh\u016ft\u011b 3 m\u011bs\u00edc\u016f od data zve\u0159ejn\u011bn\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161ky ochrann\u00e9 zn\u00e1mky, proti jej\u00edmu\u017e z\u00e1pisu sm\u011b\u0159uj\u00ed. V t\u00e9to lh\u016ft\u011b lze dopl\u0148ovat d\u016fkazy \u010di roz\u0161\u00ed\u0159it n\u00e1mitkov\u00e9 d\u016fvody. K dopln\u011bn\u00ed n\u00e1mitek a k d\u016fkaz\u016fm p\u0159edlo\u017een\u00fdm na jejich podporu po lh\u016ft\u011b 3 m\u011bs\u00edc\u016f od zve\u0159ejn\u011bn\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161ky se nep\u0159ihl\u00ed\u017e\u00ed, jestli\u017ee se nejedn\u00e1 o takov\u00e9 d\u016fkazy, kter\u00e9 by m\u011bly p\u0159\u00edmou vazbu na d\u016fkazy p\u0159edlo\u017een\u00e9 v z\u00e1konem stanoven\u00e9 lh\u016ft\u011b.\n\nhttps:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","9":"V p\u0159\u00edpad\u011b obdr\u017een\u00ed n\u00e1mitky je t\u0159eba zhodnotit jejich opodstatn\u011bnost, a n\u00e1sledn\u011b formulovat v\u00e1\u0161 n\u00e1zor v p\u00edsemn\u00e9m vyj\u00e1d\u0159en\u00ed a podpo\u0159it ho vhodn\u00fdmi doklady. Toto vyj\u00e1d\u0159en\u00ed je mo\u017en\u00e9 samostatn\u011b vypracovat nebo t\u00edm pov\u011b\u0159it sv\u00e9ho pr\u00e1vn\u00edho z\u00e1stupce (nej\u010dast\u011bji advok\u00e1ta nebo patentov\u00e9ho z\u00e1stupce).\n\nSpole\u010dn\u011b s n\u00e1mitkami je p\u0159ihla\u0161ovateli doru\u010den postupovac\u00ed dopis \u00da\u0159adu, v n\u011bm\u017e je stanovena lh\u016fta k pod\u00e1n\u00ed vyj\u00e1d\u0159en\u00ed. Tuto lh\u016ftu je mo\u017eno na z\u00e1klad\u011b zpoplatn\u011bn\u00e9 \u017e\u00e1dosti prodlou\u017eit. V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee se k n\u00e1mitk\u00e1m ve stanoven\u00e9 lh\u016ft\u011b p\u0159ihla\u0161ovatel nevyj\u00e1d\u0159\u00ed, rozhodne \u00da\u0159ad o n\u00e1mitk\u00e1ch podle obsahu spisu.\n\nV r\u00e1mci p\u0159edm\u011btu sporu se lze t\u00e9\u017e pokusit o nalezen\u00ed sm\u00edrn\u00e9ho \u0159e\u0161en\u00ed formou dohody s nam\u00edtaj\u00edc\u00edm. K dal\u0161\u00edm mo\u017enostem \u0159e\u0161en\u00ed sporu lze nap\u0159\u00edklad za\u0159adit omezen\u00ed p\u0159ihla\u0161ovan\u00e9ho seznamu o n\u00e1mitkami dot\u010den\u00e9 v\u00fdrobky nebo slu\u017eby, \u010d\u00edm\u017e odpadne d\u016fvod pod\u00e1n\u00ed n\u00e1mitek. Toto omezen\u00ed lze prov\u00e9st kdykoliv a nelze ho vz\u00edt zp\u011bt.\n\nPokud je p\u0159ihl\u00e1\u0161ka ochrann\u00e9 zn\u00e1mky napad\u00e1na jen v ur\u010dit\u00e9m rozsahu v\u00fdrobk\u016f nebo slu\u017eeb, m\u016f\u017ee p\u0159ihla\u0161ovatel svou p\u0159ihl\u00e1\u0161ku ochrann\u00e9 zn\u00e1mky rozd\u011blit a n\u00e1mitkami dot\u010den\u00e9 v\u00fdrobky nebo slu\u017eby vy\u010dlenit do samostatn\u00e9 p\u0159ihl\u00e1\u0161ky ochrann\u00e9 zn\u00e1mky.\n\nV neposledn\u00ed \u0159ad\u011b m\u016f\u017ee p\u0159ihla\u0161ovatel vz\u00edt svou p\u0159ihl\u00e1\u0161ku ochrann\u00e9 zn\u00e1mky kdykoliv zp\u011bt. V takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b se \u0159\u00edzen\u00ed o p\u0159ihl\u00e1\u0161ce ochrann\u00e9 zn\u00e1mky a n\u00e1sledn\u011b i \u0159\u00edzen\u00ed o n\u00e1mitk\u00e1ch zastav\u00ed (a spr\u00e1vn\u00ed poplatek za pod\u00e1n\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161ky ochrann\u00e9 zn\u00e1mky se nevrac\u00ed).\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","10":"Dobr\u00e9 jm\u00e9no je u zapsan\u00e9 ochrann\u00e9 zn\u00e1mky vyj\u00e1d\u0159en\u00edm toho, \u017ee ve\u0159ejnost tuto ochrannou zn\u00e1mku v d\u016fsledku jej\u00edho u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed zn\u00e1 a spojuje ji s dobr\u00fdmi vlastnostmi, kter\u00e9 od v\u00fdrobk\u016f nebo slu\u017eeb takto ozna\u010den\u00fdch o\u010dek\u00e1v\u00e1. To, \u017ee je ochrann\u00e1 zn\u00e1mka zn\u00e1m\u00e1 \u0161irok\u00e9 ve\u0159ejnosti, \u017ee je spojov\u00e1na v podv\u011bdom\u00ed spot\u0159ebitel\u016f s tradi\u010dn\u011b dobr\u00fdmi vlastnostmi v\u00fdrobk\u016f nebo \u00farovn\u00ed poskytovan\u00fdch slu\u017eeb, jsou skute\u010dnosti, ze kter\u00fdch vypl\u00fdv\u00e1, \u017ee ochrann\u00e1 zn\u00e1mka m\u00e1 dobr\u00e9 jm\u00e9no. \n\nVybudovat si dobr\u00e9 jm\u00e9no lze jen \u0159\u00e1dn\u00fdm u\u017e\u00edv\u00e1n\u00edm ochrann\u00e9 zn\u00e1mky v souvislosti s v\u00fdrobky nebo slu\u017ebami, na kter\u00e9 se z\u00e1pis ochrann\u00e9 zn\u00e1mky vztahuje. Proto\u017ee jde o vlastnost ochrann\u00e9 zn\u00e1mky, kterou j\u00ed p\u0159ipisuj\u00ed spot\u0159ebitel\u00e9, nen\u00ed nem\u011bnn\u00e1 v \u010dase, a je nutno ji prokazovat v ka\u017ed\u00e9m dal\u0161\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","11":"V\u0161eobecn\u011b zn\u00e1mou zn\u00e1mkou je takov\u00e9 ozna\u010den\u00ed, kter\u00e9 svou ochranu z\u00edskalo nikoliv z\u00e1pisem do rejst\u0159\u00edku ochrann\u00fdch zn\u00e1mek, ale z\u00edsk\u00e1n\u00edm v\u0161eobecn\u00e9 zn\u00e1mosti v d\u016fsledku sv\u00e9ho u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed. Je to zn\u00e1mka natolik siln\u00e1, \u017ee se v\u017eila pro v\u00fdrobky nebo slu\u017eby sv\u00e9ho vlastn\u00edka v p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9m okruhu ve\u0159ejnosti natolik, \u017ee m\u00e1 rozli\u0161ovac\u00ed zp\u016fsobilost, a to i p\u0159esto, \u017ee nebyla form\u00e1ln\u011b zaps\u00e1na do rejst\u0159\u00edku ochrann\u00fdch zn\u00e1mek. Tuto skute\u010dnost je rovn\u011b\u017e t\u0159eba prokazovat v\u017edy v konkr\u00e9tn\u00edm \u0159\u00edzen\u00ed. Jedn\u00e1 se o zn\u00e1mku nezapsanou pro \u00fazem\u00ed st\u00e1tu, ve kter\u00e9m je nam\u00edt\u00e1na, bez ohledu na to, zda je \u010di nen\u00ed zaps\u00e1na v jin\u00e9m st\u00e1t\u011b.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","12":"M\u00edstn\u00ed dosah nelze vykl\u00e1dat pouze ve smyslu \u00fazemn\u00edm, tedy jako geografickou oblast kde bylo ozna\u010den\u00ed u\u017e\u00edv\u00e1no, ale hlavn\u011b ve smyslu rozsahu u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed nezapsan\u00e9ho \u010di jin\u00e9ho ozna\u010den\u00ed v obchodn\u00edm styku, co do jeho kvantity a kvality. Jedn\u00e1 se nap\u0159\u00edklad o pod\u00edl v\u00fdrobk\u016f nebo slu\u017eeb opat\u0159en\u00fdch nezapsan\u00fdm \u010di jin\u00fdm ozna\u010den\u00edm v dan\u00e9m segmentu trhu, o d\u00e9lku i aktivitu p\u016fsoben\u00ed na trhu, nebo o celkov\u00e9 ekonomick\u00e9 postaven\u00ed nezapsan\u00e9ho \u010di jin\u00e9ho ozna\u010den\u00ed na trhu. P\u0159ekon\u00e1n\u00ed m\u00edstn\u00edho dosahu lze konstatovat na z\u00e1klad\u011b relevantn\u00edch doklad\u016f p\u0159edlo\u017een\u00fdch v dostate\u010dn\u00e9m mno\u017estv\u00ed.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","13":"Okruh osob opr\u00e1vn\u011bn\u00fdch podat p\u0159ipom\u00ednky k z\u00e1pisu p\u0159ihla\u0161ovan\u00e9ho ozna\u010den\u00ed do rejst\u0159\u00edku ochrann\u00fdch zn\u00e1mek nen\u00ed z\u00e1konem nijak omezen. M\u016f\u017ee je tedy podat kdokoliv.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","14":"Ka\u017ed\u00fd m\u016f\u017ee do konce lh\u016fty pro pod\u00e1n\u00ed n\u00e1mitek podat \u00da\u0159adu p\u0159ipom\u00ednky zalo\u017een\u00e9 na d\u016fvodech dle ustanoven\u00ed 4 Z\u00e1kona o ochrann\u00fdch zn\u00e1mk\u00e1ch. K p\u0159ipom\u00ednk\u00e1m \u00da\u0159ad p\u0159ihl\u00e9dne p\u0159i rozhodov\u00e1n\u00ed o z\u00e1pisu ochrann\u00e9 zn\u00e1mky do rejst\u0159\u00edku. Osoba, kter\u00e1 podala p\u0159ipom\u00ednky, se nest\u00e1v\u00e1 \u00fa\u010dastn\u00edkem \u0159\u00edzen\u00ed o p\u0159ihl\u00e1\u0161ce p\u0159ed \u00da\u0159adem.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","15":"Podle sazebn\u00edku spr\u00e1vn\u00edch poplatk\u016f, kter\u00fd je p\u0159\u00edlohou Z\u00e1kona o spr\u00e1vn\u00edch poplatc\u00edch, ve zn\u011bn\u00ed pozd\u011bj\u0161\u00edch p\u0159edpis\u016f, je pod\u00e1n\u00ed n\u00e1mitek zpoplatn\u011bno \u010d\u00e1stkou ve v\u00fd\u0161i 1000 K\u010d.\nPod\u00e1n\u00ed p\u0159ipom\u00ednek nen\u00ed zpoplatn\u011bno.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","16":"N\u00e1mitky v\u010detn\u011b d\u016fkaz\u016f se pod\u00e1vaj\u00ed ve dvoj\u00edm vyhotoven\u00ed a obsahuj\u00ed:\n\n    \u00fadaje o toto\u017enosti osoby, je\u017e podala n\u00e1mitky, p\u0159\u00edpadn\u011b plnou moc, je-li nam\u00edtaj\u00edc\u00ed zastoupen;\n    \u00fadaje o p\u0159ihl\u00e1\u0161ce, proti n\u00ed\u017e n\u00e1mitky sm\u011b\u0159uj\u00ed;\n    ozna\u010den\u00ed v\u00fdrobk\u016f  nebo slu\u017eeb, jich\u017e se n\u00e1mitky t\u00fdkaj\u00ed, nebo \u00fadaj, \u017ee se t\u00fdkaj\u00ed v\u0161ech v\u00fdrobk\u016f nebo slu\u017eeb uveden\u00fdch v p\u0159ihl\u00e1\u0161ce;\n    v\u011bcn\u00e9 od\u016fvodn\u011bn\u00ed n\u00e1mitek;\n    \u010deho se nam\u00edtaj\u00edc\u00ed dom\u00e1h\u00e1;\n    podpis.\n\nPro pod\u00e1n\u00ed n\u00e1mitek je mo\u017en\u00e9 pou\u017e\u00edt formul\u00e1\u0159 \u00da\u0159adu, kde jsou v\u0161echny n\u00e1le\u017eitosti uvedeny. Pou\u017eit\u00ed formul\u00e1\u0159e \u00da\u0159adu nen\u00ed povinn\u00e9. Formul\u00e1\u0159 lze nal\u00e9zt zde: https:\/\/upv.gov.cz\/prumyslova-prava\/formulare. V\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq- ","17":"P\u0159ipom\u00ednky k p\u0159ihl\u00e1\u0161ce ochrann\u00e9 zn\u00e1mky obsahuj\u00ed:\n\n    jm\u00e9no a p\u0159\u00edjmen\u00ed, adresu m\u00edsta trval\u00e9ho pobytu;\n    \u00fadaje o \u010d\u00edsle spisu p\u0159ihl\u00e1\u0161ky v\u010detn\u011b \u00fadaj\u016f o toto\u017enosti p\u0159ihla\u0161ovatele;\n    v\u011bcn\u00e9 od\u016fvodn\u011bn\u00ed p\u0159ipom\u00ednek;\n    podpis.\n\nPro pod\u00e1n\u00ed p\u0159ipom\u00ednek je mo\u017en\u00e9 pou\u017e\u00edt formul\u00e1\u0159 \u00da\u0159adu, kde jsou v\u0161echny n\u00e1le\u017eitosti uvedeny. Pou\u017eit\u00ed formul\u00e1\u0159e \u00da\u0159adu nen\u00ed povinn\u00e9 . Formul\u00e1\u0159 lze nal\u00e9zt zde https:\/\/upv.gov.cz\/prumyslova-prava\/formulare. V\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","18":"Existuj\u00ed dv\u011b mo\u017enosti jak doc\u00edlit ukon\u010den\u00ed z\u00e1pisu ochrann\u00e9 zn\u00e1mky v rejst\u0159\u00edku. Zapsanou ochrannou zn\u00e1mku lze zru\u0161it na n\u00e1vrh podan\u00fd podle ustanoven\u00ed 31 z\u00e1kona Z\u00e1kona o ochrann\u00fdch zn\u00e1mk\u00e1ch, nebo prohl\u00e1sit za neplatnou na z\u00e1klad\u011b n\u00e1vrhu uplatn\u011bn\u00e9ho podle ustanoven\u00ed 32 t\u00e9ho\u017e z\u00e1kona.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","19":"Zru\u0161en\u00ed ochrann\u00e9 zn\u00e1mky a neplatnost ochrann\u00e9 zn\u00e1mky se uplat\u0148uj\u00ed a\u017e po z\u00e1pisu ochrann\u00e9 zn\u00e1mky do rejst\u0159\u00edku. Maj\u00ed v\u0161ak rozd\u00edln\u00e9 mo\u017enosti uplatn\u011bn\u00ed, zd\u016fvodn\u011bn\u00ed a p\u0159edev\u0161\u00edm \u00fa\u010dinky. N\u00e1vrh na zru\u0161en\u00ed ochrann\u00e9 zn\u00e1mky je mo\u017eno vzn\u00e9st proti ochrann\u00e9 zn\u00e1mce, kter\u00e1 nen\u00ed \u0159\u00e1dn\u011b u\u017e\u00edv\u00e1na, stala se ozna\u010den\u00edm v obchod\u011b obvykl\u00fdm, jej\u00ed u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed m\u016f\u017ee v\u00e9st ke klam\u00e1n\u00ed ve\u0159ejnosti nebo je na z\u00e1klad\u011b soudn\u00edho rozhodnut\u00ed jej\u00ed u\u017eit\u00ed nedovolen\u00fdm sout\u011b\u017en\u00edm jedn\u00e1n\u00edm. Ochrann\u00e1 zn\u00e1mka pozb\u00fdv\u00e1 sv\u00e9 \u00fa\u010dinky a\u017e po nabyt\u00ed pr\u00e1vn\u00ed moci rozhodnut\u00ed o jej\u00edm zru\u0161en\u00ed.\n\nN\u00e1vrh na prohl\u00e1\u0161en\u00ed ochrann\u00e9 zn\u00e1mky za neplatnou se pod\u00e1v\u00e1 z d\u016fvod\u016f vymezen\u00fdch ustanoven\u00edm 32 Z\u00e1kona o ochrann\u00fdch zn\u00e1mk\u00e1ch. N\u00e1vrh lze uplatnit na z\u00e1klad\u011b \u00fadajn\u00e9ho z\u00e1pisu ochrann\u00e9 zn\u00e1mky v rozporu s ustanoven\u00edm 4 nebo 6 zm\u00edn\u011bn\u00e9ho z\u00e1kona. N\u00e1vrh m\u016f\u017ee p\u0159\u00edpadn\u011b vzn\u00e9st osoba uveden\u00e1 v ustanoven\u00ed 7 t\u00e9ho\u017e z\u00e1kona, kter\u00e9 vymezuje d\u016fvody pod\u00e1n\u00ed n\u00e1mitek proti z\u00e1pisu p\u0159ihl\u00e1\u0161ky ochrann\u00e9 zn\u00e1mky do rejst\u0159\u00edku. Prohl\u00e1\u0161en\u00ed ochrann\u00e9 zn\u00e1mky za neplatnou znamen\u00e1, \u017ee se na takovou ochrannou zn\u00e1mku hled\u00ed, jako by nikdy nebyla zaps\u00e1na.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","20":"\u0158\u00e1dn\u00e9 u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed znamen\u00e1, \u017ee je ochrann\u00e1 zn\u00e1mka u\u017e\u00edv\u00e1na ve\u0159ejn\u011b a pln\u00ed svou rozli\u0161ovac\u00ed funkci. Rozum\u00ed se t\u00edm u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed ochrann\u00e9 zn\u00e1mky v souladu s jej\u00ed z\u00e1kladn\u00ed funkc\u00ed, kterou je zaru\u010dit identitu p\u016fvodu v\u00fdrobk\u016f nebo slu\u017eeb, pro n\u011b\u017e je zaps\u00e1na. P\u0159i prokazov\u00e1n\u00ed u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed \u00da\u0159ad posoud\u00ed zejm\u00e9na rozsah a frekvenci u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed ochrann\u00e9 zn\u00e1mky se zohledn\u011bn\u00edm povahy v\u00fdrobk\u016f nebo slu\u017eeb a sou\u010dasn\u011b charakteristiky trhu, na kter\u00e9m se vyskytuj\u00ed. \n\nD\u016fkazem takov\u00e9ho u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed mohou b\u00fdt objedn\u00e1vky, faktury, dodac\u00ed listy, katalogy, nab\u00eddkov\u00e9 listy, let\u00e1ky \u010di jin\u00e9 reklamn\u00ed materi\u00e1ly, medi\u00e1ln\u00ed prezentace, doklady o sponzoringu medi\u00e1ln\u011b sledovan\u00fdch ud\u00e1lost\u00ed. Za \u0159\u00e1dn\u00e9 u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed nelze pokl\u00e1dat pouh\u00e9 symbolick\u00e9 u\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed, za \u00fa\u010delem udr\u017eet pr\u00e1va z napaden\u00e9 ochrann\u00e9 zn\u00e1mky bez skute\u010dn\u00e9ho \u00famyslu napadenou ochrannou zn\u00e1mku v obchodn\u00edm styku u\u017e\u00edvat.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","21":"Patentov\u00e9 knihovny, mezi kter\u00e9 pat\u0159\u00ed \u00da\u0159ad a region\u00e1ln\u00ed centra patentov\u00fdch informac\u00ed, poskytuj\u00ed ke studiu patentovou literaturu, tedy pln\u00e9 texty nebo \u010d\u00e1sti text\u016f n\u00e1rodn\u00edch a zahrani\u010dn\u00edch ud\u011blen\u00fdch patent\u016f, zve\u0159ejn\u011bn\u00fdch patentov\u00fdch p\u0159ihl\u00e1\u0161ek, zapsan\u00fdch u\u017eitn\u00fdch a pr\u016fmyslov\u00fdch vzor\u016f, a tak\u00e9 doprovodnou literaturu, tedy patentov\u00e9 a zn\u00e1mkov\u00e9 v\u011bstn\u00edky a t\u0159\u00eddn\u00edky. \n\nV sou\u010dasnosti jsou informace tohoto druhu k dispozici p\u0159edev\u0161\u00edm v elektronick\u00e9 podob\u011b prost\u0159ednictv\u00edm voln\u011b dostupn\u00fdch re\u0161er\u0161n\u00edch datab\u00e1z\u00ed. Knihovny nab\u00edzej\u00ed tak\u00e9 prov\u00e1d\u011bn\u00ed patentov\u00fdch a zn\u00e1mkov\u00fdch re\u0161er\u0161\u00ed a p\u0159\u00edstupy do specializovan\u00fdch komer\u010dn\u00edch datab\u00e1z\u00ed.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-. Region\u00e1ln\u00ed centra patentov\u00fdch informac\u00ed zde: https:\/\/upv.gov.cz\/informacni-zdroje\/instituce\/tuzemske#patlib.","22":"Re\u0161er\u0161i lze z\u00edskat na z\u00e1klad\u011b objedn\u00e1vky, kterou za\u0161lete po\u0161tou na adresu \u00da\u0159ad pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed, Odbor patentov\u00fdch informac\u00ed, Anton\u00edna \u010cerm\u00e1ka 2a, Praha 6, e-mailem na adresu objednavky@upv.gov.cz, nebo do datov\u00e9 schr\u00e1nky: ix6aa38. Objedn\u00e1vku lze tak\u00e9 podat osobn\u011b na podateln\u011b \u00da\u0159adu. Je mo\u017en\u00e9 po\u017e\u00e1dat o re\u0161er\u0161i na vyn\u00e1lezy a u\u017eitn\u00e9 vzory, na ochrann\u00e9 zn\u00e1mky, \u010di na pr\u016fmyslov\u00e9 vzory. \n\nInformace o poplatc\u00edch za re\u0161er\u0161e lze naj\u00edt zde: https:\/\/upv.gov.cz\/sluzby\/informacni-sluzby\/cenik-sluzeb\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/sluzby\/informacni-sluzby\/resersni-sluzby.","23":"Na webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch \u00da\u0159adu je k dispozici voln\u011b p\u0159\u00edstupn\u00e1 n\u00e1rodn\u00ed datab\u00e1ze ochrann\u00fdch zn\u00e1mek, kter\u00e1 obsahuje ochrann\u00e9 zn\u00e1mky platn\u00e9 v \u010cR. K prov\u00e1d\u011bn\u00ed zn\u00e1mkov\u00fdch re\u0161er\u0161\u00ed je mo\u017en\u00e9 vyu\u017e\u00edt tak\u00e9 zahrani\u010dn\u00edch datab\u00e1z\u00ed.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/informacni-zdroje\/narodni-databaze. N\u00e1rodn\u00ed datab\u00e1ze zde: https:\/\/isdv.upv.cz\/webapp\/!resdb.oza.frm. Zahrani\u010dn\u00ed datab\u00e1ze zde: https:\/\/upv.gov.cz\/informacni-zdroje\/zahranicni-databaze-","24":"N\u00e1rodn\u00ed zn\u00e1mkov\u00e1 datab\u00e1ze obsahuje ochrann\u00e9 zn\u00e1mky p\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00e9 u \u00da\u0159adu pr\u016fmyslov\u00e9 vlastnictv\u00ed \u010cR, mezin\u00e1rodn\u00ed ochrann\u00e9 zn\u00e1mky s designac\u00ed pro \u010cR a EU a ochrann\u00e9 zn\u00e1mky Evropsk\u00e9 unie. Datab\u00e1ze je aktualizov\u00e1na denn\u011b. \n\nDatab\u00e1ze obsahuje bibliografick\u00e1 data o ochrann\u00fdch zn\u00e1mk\u00e1ch a jejich p\u0159ihl\u00e1\u0161k\u00e1ch, seznam v\u00fdrobk\u016f a slu\u017eeb, informace o pr\u00e1vn\u00edm stavu, p\u0159ehled polo\u017eek \u0159\u00edzen\u00ed, v\u00fdpis z rejst\u0159\u00edku \u00da\u0159adu, informace o p\u0159evodech a zm\u011bn\u00e1ch vlastn\u00edk\u016f \u010di \u00fadaje o publikaci ve V\u011bstn\u00edku \u00da\u0159adu.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/informacni-zdroje. N\u00e1rodn\u00ed zn\u00e1mkov\u00e1 datab\u00e1ze zde: https:\/\/isdv.upv.cz\/webapp\/!resdb.oza.frm","25":"Informace o aktu\u00e1ln\u00edm pr\u00e1vn\u00edm stavu na \u00fazem\u00ed \u010cR lze z\u00edskat zdarma v datab\u00e1z\u00edch na str\u00e1nk\u00e1ch \u00da\u0159adu nebo po\u017e\u00e1d\u00e1n\u00edm o re\u0161er\u0161i na pr\u00e1vn\u00ed stav - jedn\u00e1 se o placenou slu\u017ebu. V p\u0159\u00edpad\u011b pr\u016fmyslov\u00fdch pr\u00e1v p\u0159ihla\u0161ovan\u00fdch v zahrani\u010d\u00ed lze n\u011bkter\u00e9 informace nal\u00e9zt ve voln\u011b dostupn\u00fdch datab\u00e1z\u00edch p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch n\u00e1rodn\u00edch \u00fa\u0159ad\u016f. Odkazy na zahrani\u010dn\u00ed datab\u00e1ze najdete v detailn\u011bj\u0161\u00edm p\u0159ehledu datab\u00e1z\u00ed k jednotliv\u00fdm pr\u016fmyslov\u00fdm pr\u00e1v\u016fm na webu \u00da\u0159adu. Z\u00e1vazn\u00e9 informace o pr\u00e1vn\u00edm stavu poskytuj\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9 n\u00e1rodn\u00ed patentov\u00e9 a zn\u00e1mkov\u00e9 \u00fa\u0159ady.\n\n\u00da\u0159ad na z\u00e1klad\u011b \u017e\u00e1dosti poskytuje ofici\u00e1ln\u00ed v\u00fdpisy z j\u00edm veden\u00fdch rejst\u0159\u00edk\u016f patent\u016f, u\u017eitn\u00fdch vzor\u016f, pr\u016fmyslov\u00fdch vzor\u016f, ochrann\u00fdch zn\u00e1mek a ozna\u010den\u00ed p\u016fvodu (zem\u011bpisn\u00fdch ozna\u010den\u00ed). Vyd\u00e1n\u00ed stejnopisu, opisu, v\u00fdpisu z rejst\u0159\u00edku, spis\u016f, \u00fa\u0159edn\u00edch listin a z\u00e1znam\u016f je za ka\u017edou i zapo\u010datou str\u00e1nku zpoplatn\u011bno dle Z\u00e1kona o spr\u00e1vn\u00edch poplatc\u00edch \u010d\u00e1stkou 100 K\u010d.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/informacni-zdroje. Datab\u00e1ze zde: https:\/\/upv.gov.cz\/informacni-zdroje. Zahrani\u010dn\u00ed datab\u00e1ze zde: https:\/\/upv.gov.cz\/informacni-zdroje\/zahranicni-databaze-. Re\u0161er\u0161n\u00ed slu\u017eby zde https:\/\/upv.gov.cz\/sluzby\/informacni-sluzby\/resersni-sluzby. N\u00e1rodn\u00ed patentov\u00e9 a zn\u00e1mkov\u00e9 \u00fa\u0159ady zde: https:\/\/upv.gov.cz\/informacni-zdroje\/instituce\/zahranicni","26":"Re\u0161er\u0161i v datab\u00e1zi ochrann\u00fdch zn\u00e1mek platn\u00fdch v \u010cesk\u00e9 republice lze prov\u00e9st samostatn\u011b a zdarma na webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch \u00da\u0159adu. Po otev\u0159en\u00ed datab\u00e1ze zad\u00e1te dotaz do p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9ho vyhled\u00e1vac\u00edho pole. Vyhled\u00e1vat lze podle \u010d\u00edsla p\u0159ihl\u00e1\u0161ky, \u010d\u00edsla z\u00e1pisu, zn\u011bn\u00ed ochrann\u00e9 zn\u00e1mky, vlastn\u00edka nebo p\u0159ihla\u0161ovatele a dal\u0161\u00edch \u00fadaj\u016f. P\u0159\u00edklady vyhled\u00e1v\u00e1n\u00ed pro jednotliv\u00e1 vyhled\u00e1vac\u00ed pole lze nal\u00e9zt v n\u00e1pov\u011bd\u011b. \n\nKliknut\u00edm na ikonu lupy se zobraz\u00ed detailn\u00ed v\u00fdpis ochrann\u00e9 zn\u00e1mky. V\u00fdpis obsahuje bibliografick\u00e1 data o ochrann\u00fdch zn\u00e1mk\u00e1ch, seznam v\u00fdrobk\u016f a slu\u017eeb, informace o pr\u00e1vn\u00edm stavu, p\u0159ehled polo\u017eek \u0159\u00edzen\u00ed, v\u00fdpis z rejst\u0159\u00edku \u00da\u0159adu, informace o p\u0159evodech a zm\u011bn\u00e1ch vlastn\u00edk\u016f, \u00fadaje o publikaci ve V\u011bstn\u00edku \u00da\u0159adu.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/informacni-zdroje. Datab\u00e1ze zde: https:\/\/isdv.upv.cz\/webapp\/!resdb.oza.frm. V\u011bstn\u00edk zde: https:\/\/isdv.upv.cz\/webapp\/resdb.vestnik.seznam","27":"P\u0159ed pod\u00e1n\u00edm p\u0159ihl\u00e1\u0161ky ka\u017ed\u00e9ho pr\u016fmyslov\u00e9ho pr\u00e1va (ochrann\u00e1 zn\u00e1mka, vyn\u00e1lez, u\u017eitn\u00fd \u010di pr\u016fmyslov\u00fd vzor, zem\u011bpisn\u00e9 ozna\u010den\u00ed \u010di ozna\u010den\u00ed p\u016fvodu) je vhodn\u00e9 si ov\u011b\u0159it, zda p\u0159edm\u011bt pr\u016fmyslov\u00e9ho pr\u00e1va ji\u017e nen\u00ed registrov\u00e1n na jin\u00e9ho vlastn\u00edka \u010di majitele, tak aby firma p\u0159ede\u0161la p\u0159\u00edpadn\u00fdm pr\u00e1vn\u00edm spor\u016fm p\u0159i jeho u\u017eit\u00ed a aby energie a finan\u010dn\u00ed prost\u0159edky vynalo\u017eila \u00fa\u010deln\u011b.\n\nRe\u0161er\u0161e je vhodn\u00e9 prov\u00e9st v\u017edy p\u0159ed zah\u00e1jen\u00edm nov\u00e9ho v\u00fdrobn\u00edho programu \u010di projektu, jeho\u017e v\u00fdsledkem bude inovace st\u00e1vaj\u00edc\u00edho v\u00fdrobku \u010di nastaven\u00ed dal\u0161\u00edho sm\u011b\u0159ov\u00e1n\u00ed v\u00fdvoje firmy. Na z\u00e1klad\u011b v\u00fdsledku re\u0161er\u0161e je mo\u017en\u00e9 se rozhodnout, zda nen\u00ed vhodn\u011bj\u0161\u00ed uzav\u0159\u00edt licen\u010dn\u00ed smlouvu na p\u0159edm\u011btn\u00e9 pr\u016fmyslov\u00e9 pr\u00e1vo a ov\u011b\u0159it si jeho platnost.\n\nD\u00e1le je vhodn\u00e9 prov\u00e9st re\u0161er\u0161i p\u0159ed zah\u00e1jen\u00edm nov\u00e9ho v\u00fdzkumu, a to pak i v jeho pr\u016fb\u011bhu, aby m\u011bl zadavatel k dispozici nejnov\u011bj\u0161\u00ed informace v dan\u00e9 oblasti.\n\nProveden\u00ed re\u0161er\u0161e m\u016f\u017ee firm\u011b pomoci i v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee bude upozorn\u011bna, \u017ee poru\u0161uje pr\u00e1vo jin\u00e9ho subjektu nebo tak\u00e9 ke zji\u0161t\u011bn\u00ed, jak\u00fdm sm\u011brem se ub\u00edr\u00e1 jej\u00ed konkurence.\n\n\u00da\u0159ad pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed v r\u00e1mci zvy\u0161ov\u00e1n\u00ed konkurenceschopnosti \u010desk\u00fdch firem nab\u00edz\u00ed monitoring stavu techniky - pravideln\u00e9 zas\u00edl\u00e1n\u00ed nov\u00fdch patent\u016f z ur\u010dit\u00e9 oblasti techniky. \n\nRe\u0161er\u0161n\u00ed slu\u017eby zde: https:\/\/upv.gov.cz\/sluzby\/informacni-sluzby\/resersni-sluzby. V\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-. Monitoring stavu techniky zde: https:\/\/upv.gov.cz\/sluzby\/informacni-sluzby\/sledovani-stavu-techniky","28":"Z\u00e1pis ochrann\u00e9 zn\u00e1mky plat\u00ed 10 let ode dne pod\u00e1n\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161ky. Pokud vlastn\u00edk ochrann\u00e9 zn\u00e1mky nepo\u017e\u00e1d\u00e1 o obnovu z\u00e1pisu, ochrann\u00e1 zn\u00e1mka zanikne. \u00da\u0159ad informuje vlastn\u00edka ochrann\u00e9 zn\u00e1mky o dni uplynut\u00ed doby platnosti z\u00e1pisu, a to nejpozd\u011bji 6 m\u011bs\u00edc\u016f p\u0159ed t\u00edmto dnem.\n\nZ\u00e1pis ochrann\u00e9 zn\u00e1mky se na \u017e\u00e1dost jej\u00edho vlastn\u00edka obnov\u00ed, a to v\u017edy na dal\u0161\u00edch 10 let. \u017d\u00e1dost o obnovu z\u00e1pisu ochrann\u00e9 zn\u00e1mky se pod\u00e1v\u00e1 nejd\u0159\u00edve ve lh\u016ft\u011b 12 m\u011bs\u00edc\u016f p\u0159ed skon\u010den\u00edm doby platnosti, av\u0161ak nejpozd\u011bji v den skon\u010den\u00ed doby platnosti. Lh\u016ftu k pod\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1dosti o obnovu z\u00e1pisu nelze prodlou\u017eit a jej\u00ed zme\u0161k\u00e1n\u00ed nelze prominout. \u017d\u00e1dost o obnovu z\u00e1pisu lze podat nejpozd\u011bji v dodate\u010dn\u00e9 lh\u016ft\u011b 6 m\u011bs\u00edc\u016f po uplynut\u00ed doby platnosti. \n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-. Formul\u00e1\u0159 \u017e\u00e1dosti o obnovu nebo prodlou\u017een\u00ed platnosti lze z\u00edskat zde: https:\/\/upv.gov.cz\/prumyslova-prava\/formulare","29":"P\u0159ihl\u00e1\u0161ku ochrann\u00e9 zn\u00e1mky je mo\u017en\u00e9 podat v elektronick\u00e9 podob\u011b, po\u0161tou nebo osobn\u011b v podateln\u011b \u00da\u0159adu pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed na p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9m formul\u00e1\u0159i, kter\u00fd rovn\u011b\u017e obsahuje podrobn\u00e9 pokyny pro jeho vypl\u0148ov\u00e1n\u00ed, v\u010detn\u011b zp\u016fsobu placen\u00ed spr\u00e1vn\u00edho poplatku. P\u0159i zas\u00edl\u00e1n\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161ky elektronickou cestou je d\u016fle\u017eit\u00e9 sezn\u00e1mit se s form\u00e1ty jednotliv\u00fdch druh\u016f ochrann\u00fdch zn\u00e1mek, kter\u00e9 jsou \u00da\u0159adem akceptov\u00e1ny.\n\n\u017d\u00e1dost o mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1pis ochrann\u00e9 zn\u00e1mky lze podat sou\u010dasn\u011b s n\u00e1rodn\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161kou nebo i po jej\u00edm z\u00e1pisu do rejst\u0159\u00edku. Formul\u00e1\u0159 a dal\u0161\u00ed informace m\u016f\u017eete tak\u00e9 obdr\u017eet v informa\u010dn\u00edm st\u0159edisku \u00da\u0159adu.\n\nFormul\u00e1\u0159e je mo\u017en\u00e9 st\u00e1hnout zde: https:\/\/upv.gov.cz\/prumyslova-prava\/formulare. Informa\u010dn\u00ed st\u0159edisko \u00da\u0159adu zde: https:\/\/upv.gov.cz\/sluzby\/informacni-sluzby\/informacni-stredisko","30":"P\u0159ihla\u0161ovac\u00ed spr\u00e1vn\u00ed poplatek v p\u0159\u00edpad\u011b n\u00e1rodn\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161ky ochrann\u00e9 zn\u00e1mky \u010din\u00ed 5.000 K\u010d pro 3 t\u0159\u00eddy v\u00fdrobk\u016f a slu\u017eeb, pro ka\u017edou dal\u0161\u00ed t\u0159\u00eddu dal\u0161\u00edch 500 K\u010d. \n\nV p\u0159\u00edpad\u011b \u017e\u00e1dosti o mezin\u00e1rodn\u00ed z\u00e1pis ochrann\u00e9 zn\u00e1mky \u010din\u00ed spr\u00e1vn\u00ed poplatek pro \u0159\u00edzen\u00ed p\u0159ed \u00da\u0159adem 2.500 K\u010d. \n\nSpr\u00e1vn\u00ed poplatky je mo\u017en\u00e9 uhradit p\u0159evodem z \u00fa\u010dtu na \u00fa\u010det \u00da\u0159adu (3711-21526001\/0710), slo\u017eenkou nebo v hotovosti v pokladn\u011b \u00da\u0159adu. Kolkov\u00fdmi zn\u00e1mkami lze uhradit spr\u00e1vn\u00ed poplatek jen do v\u00fd\u0161e 5.000 K\u010d.\n\nT\u0159\u00eddn\u00edky zde: https:\/\/upv.gov.cz\/informacni-zdroje\/tridniky\/tridnik-ochranne-znamky. Informace o mezin\u00e1rodn\u00edch ochrann\u00fdch zn\u00e1mk\u00e1ch zde: https:\/\/upv.gov.cz\/prumyslova-prava\/ochranne-znamky\/mezinarodni-ochranna-znamka. Informa\u010dn\u00ed st\u0159edisko \u00fa\u0159adu zde: https:\/\/upv.gov.cz\/sluzby\/informacni-sluzby\/informacni-stredisko","31":"Ka\u017ed\u00e1 ochrann\u00e1 zn\u00e1mka mus\u00ed b\u00fdt v\u017edy registrov\u00e1na pro ur\u010dit\u00e9 v\u00fdrobky a slu\u017eby v\u010detn\u011b uveden\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdch t\u0159\u00edd u\u017e p\u0159i pod\u00e1n\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161ky ochrann\u00e9 zn\u00e1mky. K tomuto \u00fa\u010delu slou\u017e\u00ed t\u0159\u00eddn\u00edk ochrann\u00fdch zn\u00e1mek. V sou\u010dasn\u00e9 dob\u011b existuje 34 t\u0159\u00edd v\u00fdrobk\u016f a 11 t\u0159\u00edd slu\u017eeb. Pro vyhled\u00e1n\u00ed spr\u00e1vn\u00e9 t\u0159\u00eddy ur\u010dit\u00e9ho v\u00fdrobku \u010di slu\u017eby, p\u0159\u00edpadn\u011b pro ov\u011b\u0159en\u00ed, zda je mo\u017en\u00e9 ur\u010dit\u00fd v\u00fdraz pou\u017e\u00edt, doporu\u010dujeme pou\u017e\u00edt datab\u00e1zi TMclass.\n\nT\u0159\u00eddn\u00edk zde: https:\/\/upv.gov.cz\/informacni-zdroje\/tridniky\/tridnik-ochranne-znamky, TMclass zde: https:\/\/euipo.europa.eu\/ec2\/","32":"Vlastn\u00edk ochrann\u00e9 zn\u00e1mky je opr\u00e1vn\u011bn pou\u017e\u00edvat spolu s ochrannou zn\u00e1mkou symbol \u00ae. Z\u00e1le\u017e\u00ed tedy na V\u00e1s, zda u sv\u00e9 zapsan\u00e9 ochrann\u00e9 zn\u00e1mky tento symbol budete uv\u00e1d\u011bt. Rovn\u011b\u017e u ochrann\u00e9 zn\u00e1mky Evropsk\u00e9 unie m\u016f\u017ee b\u00fdt jako doklad o jej\u00edm z\u00e1pisu uveden symbol \u00ae spole\u010dn\u011b s jej\u00edm \u010d\u00edslem. U\u017e\u00edv\u00e1n\u00ed a um\u00edst\u011bn\u00ed \u00ae z\u00e1kon nijak neupravuje. Pou\u017eit\u00ed u ochrann\u00e9 zn\u00e1mky, kter\u00e1 je\u0161t\u011b nen\u00ed zaps\u00e1na do rejst\u0159\u00edku, v\u0161ak m\u016f\u017ee b\u00fdt posuzov\u00e1no jako klamav\u00e1 reklama apod. V n\u011bkter\u00fdch zem\u00edch se dokonce m\u016f\u017ee jednat o trestn\u00fd \u010din.\n\nTM (\u2122) je jin\u00e1 jazykov\u00e1 varianta symbolu \u00ae pro zapsanou ochrannou zn\u00e1mku. U\u017e\u00edv\u00e1 se v r\u016fzn\u00fdch \u010d\u00e1stech sv\u011bta, u n\u00e1s nen\u00ed obvykl\u00e1.\nSymbol \u00a9 je sv\u00e1z\u00e1n s autorsk\u00fdm pr\u00e1vem (copyright). Problematiku autorsk\u00e9ho pr\u00e1va m\u00e1 ve sv\u00e9 gesci Ministerstvo kultury.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-.","33":"Oce\u0148ov\u00e1n\u00ed pr\u016fmyslov\u00fdch pr\u00e1v nespad\u00e1 do kompetence \u00da\u0159adu pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed. Tuto \u010dinnost prov\u00e1d\u011bj\u00ed soudn\u00ed znalci z oboru pr\u016fmyslov\u00fdch pr\u00e1v. Rejst\u0159\u00edk soudn\u00edch znalc\u016f vede ka\u017ed\u00fd soud, informace lze rovn\u011b\u017e z\u00edskat na internetov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch ministerstva spravedlnosti \u010cR pod heslem Evidence znalc\u016f, tlumo\u010dn\u00edk\u016f a znaleck\u00fdch \u00fastav\u016f. Zde je mo\u017eno vyhledat konkr\u00e9tn\u00edho znalce z po\u017eadovan\u00e9 zem\u011bpisn\u00e9 oblasti \u010cR.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-. Ministerstvo spravedlnosti zde: https:\/\/www.justice.cz\/","34":"Po p\u0159ijet\u00ed \u017e\u00e1dosti o z\u00e1pis p\u0159evodu \u00da\u0159ad bez zbyte\u010dn\u00e9ho odkladu uv\u011bdom\u00ed smluvn\u00ed strany p\u0159evodu o zah\u00e1jen\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed o z\u00e1pisu p\u0159evodu. Pot\u00e9 \u00da\u0159ad vy\u010dk\u00e1 p\u0159im\u011b\u0159enou dobu (obvykle 1 m\u011bs\u00edc) a kdy\u017e neobdr\u017e\u00ed relevantn\u00ed v\u00fdtku t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se p\u0159evodu (zejm\u00e9na od druh\u00e9 smluvn\u00ed strany p\u0159evodu, kter\u00e1 neiniciovala \u0159\u00edzen\u00ed)  je p\u0159evod zaregistrov\u00e1n.\n\nKrom\u011b spln\u011bn\u00ed z\u00e1konn\u00e9 povinnosti p\u0159istoupil \u00da\u0159ad k t\u00e9to praxi t\u00e9\u017e s ohledem na upevn\u011bn\u00ed pr\u00e1vn\u00ed jistoty obou z\u00fa\u010dastn\u011bn\u00fdch stran p\u0159evodu. D\u016fvodem byla t\u00e9\u017e snaha zamezit spekulativn\u00edm p\u0159evod\u016fm a chr\u00e1nit tak opr\u00e1vn\u011bn\u00e9 z\u00e1jmy vlastn\u00edk\u016f pr\u016fmyslov\u00fdch pr\u00e1v.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","35":"K \u017e\u00e1dostem o z\u00e1pis p\u0159evodu, licence \u010di z\u00e1stavy se p\u0159ikl\u00e1daj\u00ed p\u0159evodn\u00ed smlouva, licen\u010dn\u00ed smlouva \u010di z\u00e1stavn\u00ed smlouva, p\u0159\u00edpadn\u011b pln\u00e1 moc. Pouze u ochrann\u00fdch zn\u00e1mek je m\u00edsto p\u0159evodn\u00ed smlouvy mo\u017eno p\u0159ilo\u017eit formul\u00e1\u0159 Potvrzen\u00ed o p\u0159evodu. Doklady se p\u0159edkl\u00e1daj\u00ed i p\u0159i p\u00edsemn\u00e9m pod\u00e1n\u00ed v jednom vyhotoven\u00ed a to v origin\u00e1lu \u010di v ov\u011b\u0159en\u00e9 kopii. Podpisy na dokladech nemus\u00ed b\u00fdt ov\u011b\u0159eny. \n\nPokud je \u017e\u00e1dost pod\u00e1na elektronicky se zaru\u010den\u00fdm elektronick\u00fdm podpisem nebo prost\u0159ednictv\u00edm datov\u00e9 schr\u00e1nky a k t\u00e9to \u017e\u00e1dosti je p\u0159ipojena p\u0159evodn\u00ed, licen\u010dn\u00ed \u010di z\u00e1stavn\u00ed smlouva, p\u0159\u00edpadn\u011b pln\u00e1 moc, mus\u00ed b\u00fdt u p\u0159ilo\u017een\u00e9ho dokladu provedena autorizovan\u00e1 konverze do elektronick\u00e9 podoby. Potom m\u00e1 tento dokument stejn\u00e9 pr\u00e1vn\u00ed \u00fa\u010dinky jako p\u016fvodn\u00ed konvertovan\u00fd dokument a nen\u00ed t\u0159eba zas\u00edlat \u00da\u0159adu je\u0161t\u011b jeho p\u00edsemn\u00fd origin\u00e1l \u010di ov\u011b\u0159enou kopii. Pokud nen\u00ed autorizovan\u00e1 konverze do elektronick\u00e9 podoby provedena, je doklad pova\u017eov\u00e1n za kopii a podatel \u017e\u00e1dosti je povinen dodat \u00da\u0159adu je\u0161t\u011b origin\u00e1l \u010di ov\u011b\u0159enou kopii tohoto dokladu v pap\u00edrov\u00e9 podob\u011b.\n\nPokud Evropsk\u00fd patentov\u00fd \u00fa\u0159ad provede u evropsk\u00e9ho patentu v evropsk\u00e9m patentov\u00e9m rejst\u0159\u00edku pro \u00fa\u010dely dal\u0161\u00edho \u0159\u00edzen\u00ed p\u0159ed Evropsk\u00fdm patentov\u00fdm \u00fa\u0159adem (pod\u00e1n\u00ed odporu) z\u00e1pis nov\u00e9ho nebo zm\u011bn\u011bn\u00e9ho \u00fadaje (nap\u0159\u00edklad zm\u011bnu, p\u0159evod, p\u0159echod, licenci, z\u00e1stavn\u00ed pr\u00e1vo apod.) s \u00fa\u010dinnost\u00ed po datu ozn\u00e1men\u00ed o ud\u011blen\u00ed evropsk\u00e9ho patentu v Evropsk\u00e9m patentov\u00e9m v\u011bstn\u00edku, tento z\u00e1pis se provede v \u010desk\u00e9m rejst\u0159\u00edku evropsk\u00fdch patent\u016f teprve na z\u00e1klad\u011b projevu v\u016fle (\u017e\u00e1dosti) opr\u00e1vn\u011bn\u00e9 osoby. \n\nNa \u017e\u00e1dost se pohl\u00ed\u017e\u00ed obdobn\u011b, jako na \u017e\u00e1dost podanou k n\u00e1rodn\u00edm patent\u016fm. V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee je \u017e\u00e1dost zpoplatn\u011bna dle z\u00e1kona o spr\u00e1vn\u00edch poplatc\u00edch, vy\u017eaduje se k proveden\u00ed z\u00e1pisu do rejst\u0159\u00edku \u00fahrada spr\u00e1vn\u00edho poplatku. K proveden\u00ed tohoto z\u00e1pisu do rejst\u0159\u00edku \u00da\u0159ad po\u017eaduje projev v\u016fle (\u017e\u00e1dost) opr\u00e1vn\u011bn\u00e9 osoby dolo\u017een\u00fd fotokopi\u00ed sd\u011blen\u00ed Evropsk\u00e9ho patentov\u00e9ho \u00fa\u0159adu o registraci zm\u011bny (EPO form 2544) \u2013 v tomto p\u0159\u00edpad\u011b tedy nen\u00ed vy\u017eadov\u00e1n origin\u00e1l smlouvy.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-. Formul\u00e1\u0159e zde: https:\/\/upv.gov.cz\/prumyslova-prava\/formulare","36":"Prezidi\u00e1ln\u00ed pln\u00e1 moc je druh pln\u00e9 moci, kterou ud\u011bluje zmocnitel z\u00e1stupci pro ve\u0161ker\u00e1 \u0159\u00edzen\u00ed p\u0159ed \u00da\u0159adem. V t\u00e9to pln\u00e9 moci nejsou tedy specifikov\u00e1na ani konkr\u00e9tn\u00ed pr\u016fmyslov\u00e1 pr\u00e1va ani konkr\u00e9tn\u00ed \u00fakony, ke kter\u00fdm je z\u00e1stupce zmocn\u011bn. Prezidi\u00e1ln\u00ed pln\u00e1 moc je p\u0159edkl\u00e1d\u00e1na v origin\u00e1le \u010di v ov\u011b\u0159en\u00e9 kopii. Podpisy nemus\u00ed b\u00fdt ov\u011b\u0159eny. Nezbytn\u00fdmi n\u00e1le\u017eitostmi jsou:\n\n    identifikace zmocnitele,\n    identifikace zmocn\u011bnce,\n    zmocn\u011bn\u00ed,\n    datum a podpis. \n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","37":"\u00da\u010dastn\u00edci \u0159\u00edzen\u00ed maj\u00ed pr\u00e1vo nahl\u00ed\u017eet do p\u0159\u00edslu\u0161n\u00e9ho spr\u00e1vn\u00edho spisu a po\u0159izovat si vlastn\u00edmi prost\u0159edky nebo prost\u0159edky \u00da\u0159adu (na vlastn\u00ed n\u00e1klady) fotokopie \u010d\u00e1st\u00ed tohoto spisu. T\u0159et\u00ed stran\u011b lze povolit nahl\u00ed\u017een\u00ed do spisu nebo jeho \u010d\u00e1sti pouze tehdy, pokud v \u017e\u00e1dosti o nahl\u00ed\u017een\u00ed do spisu prok\u00e1\u017ee pr\u00e1vn\u00ed z\u00e1jem, nap\u0159\u00edklad fotokopi\u00ed dokumentu, od kter\u00e9ho pr\u00e1vn\u00ed z\u00e1jem odvozuje (\u017ealoba, soudn\u00ed spor a tak d\u00e1le). \n\nPr\u00e1vn\u00edm nebo v\u00e1\u017en\u00fdm d\u016fvodem pro nahl\u00e9dnut\u00ed do spisu m\u016f\u017ee b\u00fdt v\u011bdeck\u00e1 \u010di pedagogick\u00e1 \u010dinnost, v souvislosti s n\u00ed\u017e je t\u0159eba do spr\u00e1vn\u00edho spisu nahl\u00e9dnout, souvisej\u00edc\u00ed soudn\u00ed \u010di spr\u00e1vn\u00ed \u0159\u00edzen\u00ed nebo pr\u00e1vn\u00ed n\u00e1stupnictv\u00ed n\u011bkter\u00e9ho z \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f \u0159\u00edzen\u00ed. \u017dadatel, p\u0159\u00edpadn\u011b i jeho zmocn\u011bnec, mus\u00ed b\u00fdt v \u017e\u00e1dosti identifikov\u00e1n. Nahl\u00ed\u017een\u00ed vy\u0159izuje odpov\u011bdn\u00fd pracovn\u00edk \u00fatvaru \u00da\u0159adu, kde se spis nach\u00e1z\u00ed. \n\nV \u017e\u00e1dosti je vhodn\u00e9 uv\u00e9st telefonn\u00ed nebo emailov\u00fd kontakt na \u017eadatele, na kter\u00e9m je mo\u017eno vyjasnit p\u0159\u00edpadn\u00e9 vady \u017e\u00e1dosti a sjednat term\u00edn. Doporu\u010dujeme term\u00edn nahl\u00ed\u017een\u00ed sjednat nejl\u00e9pe t\u00fdden p\u0159edem, aby se zabr\u00e1nilo \u010dasov\u00fdm ztr\u00e1t\u00e1m nahl\u00ed\u017eej\u00edc\u00edho spojen\u00fdm s transportem a p\u0159\u00edpravou spisu k nahl\u00ed\u017een\u00ed. P\u0159ed nahl\u00ed\u017een\u00edm do spisu je t\u0159eba, aby nahl\u00ed\u017eej\u00edc\u00ed jednozna\u010dn\u011b prok\u00e1zal svoji toto\u017enost, p\u0159\u00edpadn\u011b t\u00e9\u017e zmocn\u011bn\u00ed k nahl\u00ed\u017een\u00ed (nap\u0159\u00edklad plnou moc\u00ed). O nahl\u00ed\u017een\u00ed se sep\u00ed\u0161e protokol.\n\nP\u0159\u00edpadnou konzultaci s p\u0159\u00edslu\u0161n\u00fdm referentem je nutno poj\u00edmat separ\u00e1tn\u011b od nahl\u00ed\u017een\u00ed do spr\u00e1vn\u00edho spisu. O tomto jedn\u00e1n\u00ed je nutno sepsat protokol o jedn\u00e1n\u00ed.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","38":"Poplatky za udr\u017eov\u00e1n\u00ed patent\u016f a evropsk\u00fdch patent\u016f se plat\u00ed bez pod\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1dosti, pouze uhrazen\u00edm t\u011bchto poplatk\u016f s uveden\u00edm variabiln\u00edho symbolu (\u010d\u00edslo patentu).\n\nUdr\u017eovac\u00ed poplatky nelze platit kolkov\u00fdmi zn\u00e1mkami. Pl\u00e1tcem je majitel patentu nebo jeho z\u00e1stupce. Tyto poplatky se plat\u00ed ro\u010dn\u011b, po celou dobu platnosti patentu.\n\nU ochrann\u00fdch zn\u00e1mek, pr\u016fmyslov\u00fdch a u\u017eitn\u00fdch vzor\u016f je t\u0159eba krom\u011b uhrazen\u00ed spr\u00e1vn\u00edho poplatku je\u0161t\u011b ve stanoven\u00e9 lh\u016ft\u011b podat \u017e\u00e1dost o obnovu (prodlou\u017een\u00ed platnosti). \u017d\u00e1dost m\u016f\u017ee podat pouze majitel, vlastn\u00edk nebo jeho z\u00e1stupce. \n\nCiz\u00ed st\u00e1tn\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161n\u00edk mus\u00ed b\u00fdt pro pod\u00e1n\u00ed \u017e\u00e1dosti zastoupen, pokud v pr\u016fb\u011bhu \u0159\u00edzen\u00ed nebylo shled\u00e1no, \u017ee se jedn\u00e1 o osobu, kter\u00e1 nemus\u00ed b\u00fdt pro jedn\u00e1n\u00ed p\u0159ed \u00da\u0159adem zastupov\u00e1na (osoba \u017eij\u00edc\u00ed na \u00fazem\u00ed Evropsk\u00e9 unie, maj\u00edc\u00ed s\u00eddlo podnik\u00e1n\u00ed, organiza\u010dn\u00ed slo\u017eku nebo bydli\u0161t\u011b na \u00fazem\u00ed \u010cesk\u00e9 republiky).  \n\nPostup k uveden\u00ed variabiln\u00edho \u010d\u00edsla zde: https:\/\/upv.gov.cz\/prumyslova-prava\/poplatky\/uvadeni-variabilnich-symbolu. V\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","39":"O v\u00fdpis z rejst\u0159\u00edku m\u016f\u017ee za\u017e\u00e1dat kdokoliv, nen\u00ed t\u0159eba prokazovat pr\u00e1vn\u00ed z\u00e1jem na v\u011bci. V \u017e\u00e1dosti je t\u0159eba uv\u00e9st konkr\u00e9tn\u00ed \u010d\u00edslo p\u0159ihl\u00e1\u0161ky, z\u00e1pisu nebo patentu. V\u00fdpis obsahuje aktu\u00e1ln\u00ed \u00fadaje veden\u00e9 v rejst\u0159\u00edku k datu vyd\u00e1n\u00ed v\u00fdpisu. U ochrann\u00fdch zn\u00e1mek je mo\u017eno krom\u011b aktu\u00e1ln\u00edho v\u00fdpisu vydat i v\u00fdpis \u00fapln\u00fd, kde jsou uvedeny i historick\u00e9 \u00fadaje, veden\u00e9 v rejst\u0159\u00edku od z\u00e1pisu a\u017e do sou\u010dasnosti. \n\nSpr\u00e1vn\u00ed poplatek \u010din\u00ed 100 K\u010d za ka\u017edou str\u00e1nku. Informace o po\u010dtu stran je mo\u017eno z\u00edskat na odd\u011blen\u00ed rejst\u0159\u00edk\u016f. Po\u010det stran v\u00fdpisu z rejst\u0159\u00edku ochrann\u00fdch zn\u00e1mek je mo\u017eno zjistit tak\u00e9 v detailu konkr\u00e9tn\u00edho spisu v on-line internetov\u00e9 datab\u00e1zi \u00da\u0159adu.\n\n\u00da\u0159ad vyd\u00e1v\u00e1 pouze v\u00fdpisy z rejst\u0159\u00edk\u016f j\u00edm veden\u00fdch. O v\u00fdpisy z rejst\u0159\u00edk\u016f veden\u00fdch mezin\u00e1rodn\u00edmi \u00fa\u0159ady je t\u0159eba \u017e\u00e1dat u t\u011bchto \u00fa\u0159ad\u016f.\n\nDatab\u00e1ze zde: https:\/\/isdv.upv.cz\/webapp\/!resdb.oza.frm. V\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","40":"Opis listiny, nap\u0159\u00edklad osv\u011bd\u010den\u00ed o z\u00e1pisu nebo opis patentov\u00e9 listiny, lze vydat na p\u00edsemnou \u017e\u00e1dost majitele, vlastn\u00edka nebo jeho z\u00e1stupce. Opis obsahuje pouze ty \u00fadaje, kter\u00e9 obsahovala p\u016fvodn\u011b vydan\u00e1 listina. Spr\u00e1vn\u00ed poplatek \u010din\u00ed 15 K\u010d za str\u00e1nku.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-\n","41":"\u00da\u0159ad nevyd\u00e1v\u00e1 \u017e\u00e1dn\u00e9 faktury, ani potvrzen\u00ed o platb\u011b spr\u00e1vn\u00edch poplatk\u016f. Spr\u00e1vn\u00ed poplatky se plat\u00ed podle Z\u00e1kona o spr\u00e1vn\u00edch poplatc\u00edch, ve zn\u011bn\u00ed platn\u00fdch p\u0159edpis\u016f. \n\nVzhledem k tomu, \u017ee v\u00fd\u0161e spr\u00e1vn\u00edch poplatk\u016f je pevn\u011b z\u00e1konem stanovena, pro \u00fa\u010dely \u00fa\u010detnictv\u00ed je dosta\u010duj\u00edc\u00ed odkaz na tento z\u00e1kon a polo\u017eku Sazebn\u00edku spr\u00e1vn\u00edch poplatk\u016f, kter\u00fd je sou\u010d\u00e1st\u00ed tohoto z\u00e1kona. K t\u00e9to informaci p\u0159ilo\u017e\u00edte V\u00e1\u0161 doklad o \u00fahrad\u011b spr\u00e1vn\u00edho poplatku, nap\u0159\u00edklad v\u00fdpis z \u00fa\u010dtu.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/o-uradu\/nejcastejsi-dotazy-faq-","42":"Ochrann\u00e1 zn\u00e1mka po z\u00e1pisu plat\u00ed deset let ode dne pod\u00e1n\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161ky. Z\u00e1pis ochrann\u00e9 zn\u00e1mky se na \u017e\u00e1dost vlastn\u00edka ochrann\u00e9 zn\u00e1mky obnov\u00ed, a to v\u017edy na dal\u0161\u00edch 10 let. \u017d\u00e1dost o obnovu z\u00e1pisu ochrann\u00e9 zn\u00e1mky se pod\u00e1v\u00e1 nejd\u0159\u00edve 12 m\u011bs\u00edc\u016f p\u0159ed skon\u010den\u00edm doby platnosti a nejpozd\u011bji v dodate\u010dn\u00e9 lh\u016ft\u011b 6 m\u011bs\u00edc\u016f po uplynut\u00ed doby platnosti zn\u00e1mky.\n\nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/prumyslova-prava\/ochranne-znamky","43":"P\u0159ihl\u00e1\u0161ku ochrann\u00e9 zn\u00e1mky k z\u00e1pisu do rejst\u0159\u00edku m\u016f\u017ee podat jak fyzick\u00e1, tak i pr\u00e1vnick\u00e1 osoba. \nV\u00edce na https:\/\/upv.gov.cz\/prumyslova-prava\/ochranne-znamky\/narodni-prihlaska-ochranne-znamky","44":"Dle Z\u00e1kona o ochrann\u00fdch zn\u00e1mk\u00e1ch se vlastn\u00edk m\u016f\u017ee u \u00da\u0159adu sv\u00fdm prohl\u00e1\u0161en\u00edm vzd\u00e1t pr\u00e1v k ochrann\u00e9 zn\u00e1mce v rozsahu v\u0161ech v\u00fdrobk\u016f \u010di slu\u017eeb, pro kter\u00e9 byla zaps\u00e1na, nebo n\u011bkter\u00fdch z nich. \u00da\u010dinky tohoto prohl\u00e1\u0161en\u00ed nast\u00e1vaj\u00ed dnem doru\u010den\u00ed prohl\u00e1\u0161en\u00ed vlastn\u00edka ochrann\u00e9 zn\u00e1mky \u00da\u0159adu a nelze je vz\u00edt zp\u011bt. \u00da\u0159ad vyzna\u010d\u00ed vzd\u00e1n\u00ed se pr\u00e1v k ochrann\u00e9 zn\u00e1mce v rejst\u0159\u00edku a ozn\u00e1m\u00ed je ve V\u011bstn\u00edku. Vlastn\u00edk m\u016f\u017ee rovn\u011b\u017e zaslat jen sv\u00e9 prohl\u00e1\u0161en\u00ed i bez vyu\u017eit\u00ed formul\u00e1\u0159e, pouze dopisem.\n\nPro zasl\u00e1n\u00ed prohl\u00e1\u0161en\u00ed o vzd\u00e1n\u00ed se pr\u00e1v lze pou\u017e\u00edt formul\u00e1\u0159 Obecn\u00e9 sd\u011blen\u00ed\/\u017e\u00e1dost nezpoplatn\u011bn\u00e1. Formul\u00e1\u0159 zde: https:\/\/upv.gov.cz\/prumyslova-prava\/formulare\/elektronicky-vyplnitelne-formulare-bez-moznosti-on-line-podani-\n","45":"\nZm\u011bna zn\u011bn\u00ed nebo vzhledu zapsan\u00e9 ochrann\u00e9 zn\u00e1mky nen\u00ed mo\u017en\u00e1. Jedinou mo\u017enost\u00ed je pod\u00e1n\u00ed nov\u00e9 p\u0159ihl\u00e1\u0161ky ochrann\u00e9 zn\u00e1mky. Registrace pak bude z\u00e1viset na v\u00fdsledku samotn\u00e9ho z\u00e1pisn\u00e9ho \u0159\u00edzen\u00ed, stejn\u011b jako u zn\u00e1mky  p\u0159edchoz\u00ed.\n\nFormul\u00e1\u0159 zde: http:\/\/www.upv.cz\/cs\/sluzby-uradu\/formulare.html","46":"Pro v\u0161echny zm\u011bny (p\u0159evod, p\u0159echod, zm\u011bnu v \u00fadaj\u00edch) je t\u0159eba pou\u017e\u00edt formul\u00e1\u0159 s n\u00e1zvem \u017d\u00e1dost o p\u0159evod - \u017d\u00e1dost o zm\u011bnu.\nK \u017e\u00e1dosti o z\u00e1pis p\u0159evodu se p\u0159ikl\u00e1d\u00e1 smlouva o p\u0159evodu pr\u00e1v. V p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee nebudete jako p\u0159\u00edlohu p\u0159ikl\u00e1dat smlouvu o p\u0159evodu, lze tuto nahradit vypln\u011bn\u00edm a dod\u00e1n\u00edm podepsan\u00e9ho formul\u00e1\u0159e Potvrzen\u00ed o p\u0159evodu ochrann\u00e9 zn\u00e1mky.\n \nV hlavi\u010dce tohoto formul\u00e1\u0159e vypl\u0148ujete \u010d\u00edslo spisu a \u010d\u00edslo z\u00e1pisu ochrann\u00e9 zn\u00e1mky, \u00da\u0159ad vypln\u00ed po obdr\u017een\u00ed pouze datum pod\u00e1n\u00ed.\n\nFormul\u00e1\u0159e zde: https:\/\/upv.gov.cz\/files\/uploads\/PDF_Dokumenty\/Forms2022V\/Z01_Prevod_zmena_V_O.pdf, https:\/\/upv.gov.cz\/files\/uploads\/PDF_Dokumenty\/Forms2022V\/Z0P1_Potvrzeni_o_prevodu_O.pdf.\n","47":"N\u00e1zev va\u0161ich webov\u00fdch str\u00e1nek lze ochr\u00e1nit jako ochrannou zn\u00e1mku. Ochrannou zn\u00e1mkou m\u016f\u017ee b\u00fdt ozna\u010den\u00ed vyhovuj\u00edc\u00ed podm\u00ednk\u00e1m stanoven\u00fdch Z\u00e1konem o ochrann\u00fdch zn\u00e1mk\u00e1ch v jeho platn\u00e9m zn\u011bn\u00ed. V\u0161echny pot\u0159ebn\u00e9 informace o p\u0159ihla\u0161ov\u00e1n\u00ed ochrann\u00fdch zn\u00e1mek naleznete na tomto odkazu: http:\/\/upv.cz\/cs\/prumyslova-prava\/ochranne-znamky.html\n","48":"Doba \u0159\u00edzen\u00ed n\u00e1rodn\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161ky ochrann\u00e9 zn\u00e1mky je v pr\u016fm\u011bru 6 a\u017e 9 m\u011bs\u00edc\u016f od pod\u00e1n\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161ky a z\u00e1vis\u00ed na tom, kdy je uhrazen spr\u00e1vn\u00ed poplatek a zda je p\u0159ihl\u00e1\u0161ka po form\u00e1ln\u00ed str\u00e1nce (m\u00e1 ve\u0161ker\u00e9 n\u00e1le\u017eitosti, spr\u00e1vn\u011b zat\u0159\u00edd\u011bn\u00fd seznam v\u00fdrobk\u016f a slu\u017eeb, apod.) a po v\u011bcn\u00e9 str\u00e1nce v po\u0159\u00e1dku (zda spl\u0148uje podm\u00ednky z\u00e1pisu dle Z\u00e1kona o ochrann\u00fdch zn\u00e1mk\u00e1ch).\n\nUveden\u00e1 doba \u0159\u00edzen\u00ed zahrnuje i z\u00e1konnou t\u0159\u00edm\u011bs\u00ed\u010dn\u00ed lh\u016ftu na zve\u0159ejn\u011bn\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161ky pro \u00fa\u010dely pod\u00e1n\u00ed n\u00e1mitek ze strany t\u0159et\u00edch osob. Pokud nejsou \u017e\u00e1dn\u00e9 n\u00e1mitky do spisu doru\u010deny, pak se po uplynut\u00ed stanoven\u00e9 lh\u016fty zap\u00ed\u0161e ozna\u010den\u00ed do rejst\u0159\u00edku \u00da\u0159adu. Osv\u011bd\u010den\u00ed o registraci ochrann\u00e9 zn\u00e1mky \u00da\u0159ad zas\u00edl\u00e1 vlastn\u00edkovi nebo jeho z\u00e1stupci.\n\nStav a postup \u0159\u00edzen\u00ed je mo\u017en\u00e9 sledovat po zad\u00e1n\u00ed \u010d\u00edsla p\u0159ihl\u00e1\u0161ky v datab\u00e1zi ochrann\u00fdch zn\u00e1mek. Datab\u00e1ze zde: https:\/\/isdv.upv.cz\/webapp\/!resdb.oza.frm \n","49":"Dle Z\u00e1kona o ochrann\u00fdch zn\u00e1mk\u00e1chm\u00e1 \u00da\u0159ad pr\u016fmyslov\u00e9ho vlastnictv\u00ed obligatorn\u00ed povinnost informovat vlastn\u00edka ochrann\u00e9 zn\u00e1mky o dni uplynut\u00ed doby platnosti z\u00e1pisu, a to nejpozd\u011bji do 6 m\u011bs\u00edc\u016f p\u0159ed t\u00edmto dnem. \u00da\u0159ad zas\u00edl\u00e1 upozorn\u011bn\u00ed generovan\u00e9 automatick\u00fdm syst\u00e9mem v\u00fdpo\u010detn\u00ed techniky \u00da\u0159adu a to emailem, datovou schr\u00e1nkou, nebo po\u0161tou.\n"},"class":{"0":0,"1":1,"2":2,"3":3,"4":4,"5":5,"6":6,"7":7,"8":8,"9":9,"10":10,"11":11,"12":12,"13":13,"14":14,"15":15,"16":16,"17":17,"18":18,"19":19,"20":20,"21":21,"22":22,"23":23,"24":24,"25":25,"26":26,"27":27,"28":28,"29":29,"30":30,"31":31,"32":32,"33":33,"34":34,"35":35,"36":36,"37":37,"38":38,"39":39,"40":40,"41":41,"42":42,"43":43,"44":44,"45":45,"46":46,"47":47,"48":48,"49":49}}